電話卡實名制諮詢倒數「三星期」有幾多連登仔寫左「反對」意見書？

有寫
冇寫

早幾日新聞一講，個個連登仔就爭住入去俾正皮 (亦都有不少假諮詢既意見)

「實名制」電郵（SIM@cedb.gov.hk）、傳真（2511 1458）

沈旭暉：太空卡實名制下一步，似乎係打電話實名、安心出行、數碼人仔

而當中亦有人問有冇格式/範本，但其實Google "意見書 格式" 第一個已經係：

至於內容，我地唔係bot, 反對理由亦都好明顯，基本既可以直接指出實名制對個人資料既影響 (e.g. 國安不需經一般機制，即法院批准，就可以截取及秘密監察，過程不須知會公眾)，想寫/了解詳細少少既，可以睇下份政府份好短既諮詢文件，然後經意見書大大力屌實名制既多餘：

當中會見到政府合理化「實名制」既所謂理由都係過份跨大，而諗真啲「實名制」又唔撚係對正下藥 (e.g. 2.2 儲 值 卡 服 務 過去一直惠及一眾尋求價格相宜及靈活 方便的流動電話服務的本地用戶及旅客。然 而，不法之
徒亦利用儲值卡的匿名性干犯電話騙案、人蛇偷運、製 造土 製 炸彈、販運毒品、集團式盜 竊、科技罪案、恐怖活動以至與入境有關的 欺 詐等嚴重及有組織罪行 。)

RTHK 31 - 日常8點半：第七十六集，頭十分講鐘請專家講公眾諮詢，亦都希望大家參與呢個 咁短時間，但影響又大既諮詢：

有巴打連J圖都出動埋：
小姐 請問你支唔支持電話卡實名制？

希望大家可以幫幫手用以下途徑向政府表達反對電話卡實名制

一人一信，月底就完
申：

全能連登仔皆知道，叫春是冇用的
但他們仍圍在一起，推文叫春
日復日，下一個暴政，改革通識科又到了
高等智慧的連登仔又再一次看穿暴政
火爐又再次熱烘烘

強烈建議有寫都要過嚟推一推

多謝一推
我往時都好少理公眾諮詢，但今次真係唔想連最後既太空卡自由都俾國安搞埋

推

如果通過左我會自殺

如果佢要硬推，一句有市民支持就搞掂晒其他意見

看穿暴政了 加快支化 愈露骨愈好
先逼到黃豬移民
所以支持

幫推

工聯會最鍾意用太空卡打cold call叫人投票 我要幫佢地發聲

up

改左方針，佢地會問大陸親戚搵你電話，再搵個同鄉會人打俾你，叫你投邊個邊個，俾番禮物你

推呀

寫信師

正經post冇人理

大家幫手寫信啦

推爆佢

要人寫信呀

大家一齊寫

推上熱門

推
申：岩岩send左

支持實名制
減少罪案發生

已寫

訓醒未，個法律只會針對 反抗聲音

民建聯有街站第一個衝去簽名

bookmark 番去寫

寫左
覺得幾多人寫都改變唔到件事
但認為錯既就要寫出黎

外國寄d 收到SMS ge 卡過來囉

你賣電話卡o架?

Push

推推

政苦：大部份人支持

寫寫寫

請全力推呢個

現在寫

當反對數字 ＞ 支持數字，平衡兩方意見決定去馬／有市民支持
當支持數字 ＞ 反對數字，大部份市民樂見政策

上次中文口試都有好多人寫信去阻，一樣硬去馬，連諮詢結果都唔講
不過寫下信又唔阻好多時間，所以我支持大家寫

推推推

推啊

係

要推!!!

有人選擇坐以待斃, 有人選擇拼到最後.

我地唔會咁易認輸!

但依家有班人連用制度內嘅方法都放棄

一定過硬 佢地話晒事

。

大力push

支持

反對都照過，認真你就輸

推下

鬼佬寫先有用

Send咗，唔知有冇用
但成本咁低，做咗先

P牌推唔到Post

Post

連登仔做吓鍵盤戰士啦

push

P牌推唔郁

鹹濕連豬

已做Push

知道冇用都照做
阻得幾多時間
2019年6月9號都覺得冇用架
咪又係照行

pushh

其實寫黎有咩用
港共會睇？支共會理？

推！
D人話無用無用

做左一樣野 唔得嘅 個結果先叫無用
試都唔試下 就話無用嘅人
Sorry連無用呢個詞語都唔配講

成本低到咁絕對可以試吓

pich

雖然寫係冇撚用，不過照寫啦

除左侵犯私隱、人權、對打擊罪案冇大用途、好多sales 行業需要不記名sim card
仲有咩point?
好難諗

做咗
但相信都係會通過

幫推關注

一定通常，諮詢係做戲，扮民主
就算你賣卡反對都無用，佢唔會理你

是但啦無用 今時今日住得喺香港就要受呢啲 你覺得二百萬封反對改變到？制度抗爭有用？

寫左都冇用
都會硬推

留名農曆新年寫

寫左

pish

推，好重要

推 好重要推3次

一陣寫

嚟喇

Push!!

其實行政上會繁複左好多，想停用張太空卡又要專登去電訊公司申請返，真係唔見左張太空卡又要去電訊公司cut，某啲行業需要超過三張又要煩一大輪

Pushhhh

pish push

Useless, but i still push it

新法例 取消要同電信商登記？
咁我用百佳sim一個月用一張點算

同埋最唔明點解要向電信商登記而唔係通訊局
一陣sell又我啲資料

利申：email已send

政府會話聽到大眾聲音要立法
一係就話方便警方執法要立
根本簽左否決都無用

我寫左支持實名制，但前提係需要解決潛在的保安問題，例如被人假冒登記，導致被屈等。

反 對 有 用 咩?! 唔 好 咁 天 真
藉口就話防止罪案，實則打壓言論自由
要來的 遲早都會來，只係時間問題
『實名制』只係開始，仲有『內聯網』

PUSH

雖然我知實名制可以預防罪案
但依d外國都有既野港共政府都係會use in a evil way
點寫好

移民，一了百了

以工作層面黎講, 實名制都係唔撚方便

推！

push gogoo

文已作 信已寄

Sent

sent

多謝提醒，我都仲未寫

政府延長電話卡實名登記制度諮詢期至下月20日

政府今日宣布延長電話智能卡實名登記制度的公眾諮詢期至3月20日，讓業界和市民有更多時間研究諮詢文件的內容和建議，並向政府提交意見。

政府於1月30日展開公眾諮詢，建議透過《電訊條例》訂立規例實施電話智能卡實名登記制度，讓電訊商按規例的要求登記、收集和儲存用戶的登記資料，以堵塞目前電話智能卡尤其是預付儲值卡因其匿名性質而造成的漏洞，防止和協助偵查涉及使用電話儲值卡的罪案，並維持市民對本港電訊服務的信心。公眾諮詢期原於2月28日結束。

諮詢文件可在商務及經濟發展局通訊及創意產業科網站（）下載。市民可將意見電郵（SIM@cedb.gov.hk）、傳真（2511 1458）或郵遞至香港添馬添美道二號政府總部西翼二十一樓商務及經濟發展局通訊及創意產業科。

放風比民建聯同親共社團搞偽簽名街站

2021仲相信個制度

我已經向國安舉報了你這個反制度核心分子..l..

有冇用都寫咗先

希望大家可以幫幫手用以下途徑向政府表達反對電話卡實名制

最後又係任佢up，
多人支持就話多人支持，
有人反對就話雖然有人反對，
但係支持嘅人數都唔少，
幾經商討決定繼續推行

之前記者問 意見返黎如果好多人反對會點
邱騰華答都廢事答 證明同國安法一樣 你反對都無用嫁LA

可能send咗嘅都冇睇過

send咗 不過預佢唔會理

今時今日仲信寫下野就反對到
真係好撚天真
唔好問我有咩高見
我既高見係由得香港爆炸
完

我都咁諗

我保證有九成意見反對都會實行，扮吓樣啫

SENDED

推
唔推唔得

Pushhhhh

推多次

Send 左先 0成本

Lm

港共會聽市民講咩?

樓主坐左幾耐? 定係deadbody 黨友?

2019 年瞓左成年? 2020 年又瞓左成年 ?
瞓醒未??

推呀，大家可以係新年假期得閒寫‧
連牛寫信師

準備轉外國卡

，

。。。

冇錯，我仲停留係2019，繼續「香港人反抗」

知你行蹤話咁易 ! 前偵探爆 8 個追蹤技 教你防守

其實佢追蹤基地台就知位置，根本唔駛安心出行

Push!

寫了

me 已寫

推
已寫

身邊好多人係到講
我次次問佢地有冇email/寫信
個個啞撚哂

置諸死地而後生
一齊支持通過
同全票投民建聯一樣道理
政府越多仆街嘢 越鼓勵人走

我啲淺黃親戚都話
林奠最大功績係幫港人爭取到 BNO 加拿大 簽證

呢啲嘢一定要支持

仲信有諮詢？
極權港共會照推
我100％保證

唔係要攬炒咩
議會都冇用
點解仲要走去寫email

TG都冇乜人提
叫人出去抗爭、和你sing就日日不斷洗板
更令人覺得洗板果班係對家多

反對咗了

推先

正能量是好事..
但事實係一定白做

gggggggggggg

有冇咁誇

推返上去

..

嘥氣啦！無論社會反應如何
特衰政府都會車大炮話:支持多過反對

推
320就完啦

希望大家參與一下，知己知彼

【民意調查】統計一下黃藍比例

仲未完架，推

連登名句
All talk no action

你呢啲咪典型既仆街囉.

多年前諮詢仲叫有啲用既時候你唔做.
而家擺到明野都唔駛扮你先來on9.

dllmkch wetoo la ching

實名未尋日買誠哥卡仲驚要登記

推啦

買定先有冇用?

無，佢會停你張卡

要人

改下下面的例子，我都係求其寫啲，重點係寫去反對！

SIM@cedb.gov.hk

電話智能卡實名登記制度

本人反對電話智能卡實名登記制度。

電話智能卡實名登記制度帶來的壞處比好處多，其中包括對個人資料的保護的負面影響。自由社會不應該採用實名登記制度。

市民XXX上
2021年3月19日

到deadline 了，又話盡做？咁唔好懶，明天星期五寫封電郵去反對！另外，叫你同路行行動。

簽咗

我今日sd咗email,盡做啦...

最後都會話好多市民XXXX